\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

La fonction \texttt{rendu\_monnaie\_centimes} prend en paramètres deux
nombres entiers positifs \texttt{s\_due} et\texttt{s\_versee} et elle
permet de procéder au rendu de monnaie de la différence
\texttt{s\_versee\ –\ s\_due} pour des achats effectués avec le système
de pièces de la zone Euro. On utilise pour cela un algorithme qui
commence par rendre le maximum de pièces de plus grandes valeurs et
ainsi de suite. La fonction renvoie la liste des pièces qui composent le
rendu.

Toutes les sommes sont exprimées en centimes d'euros. Les valeurs
possibles pour les pièces sont donc
\texttt{{[}1,\ 2,\ 5,\ 10,\ 20,\ 50,\ 100,\ 200{]}}.

Ainsi, l'instruction \texttt{rendu\_monnaie\_centimes(452,\ 500)}
renverra \texttt{{[}20,\ 20,\ 5,\ 2,\ 1{]}}.

En effet, la somme à rendre est de \texttt{48} centimes soit
\texttt{20\ +\ 20\ +\ 5\ +\ 2\ +\ 1}. Le code de la fonction est donné
ci-dessous :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \KeywordTok{def}\NormalTok{ rendu_monnaie_centimes(s_due, s_versee):}
\NormalTok{        pieces }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{10}\NormalTok{, }\DecValTok{20}\NormalTok{, }\DecValTok{50}\NormalTok{, }\DecValTok{100}\NormalTok{, }\DecValTok{200}\NormalTok{]}
\NormalTok{        rendu }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ...}
\NormalTok{        a_rendre }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ...}
\NormalTok{        i }\OperatorTok{=} \BuiltInTok{len}\NormalTok{(pieces) }\OperatorTok{-} \DecValTok{1}
        \ControlFlowTok{while}\NormalTok{ a_rendre }\OperatorTok{>}\NormalTok{ ... :}
            \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ pieces[i] }\OperatorTok{<=}\NormalTok{ a_rendre :}
\NormalTok{                rendu.append(...)}
\NormalTok{                a_rendre }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ...}
            \ControlFlowTok{else}\NormalTok{ :}
\NormalTok{                i }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ...}
        \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ rendu}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Compléter ce code pour qu'il donne :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ rendu_monnaie_centimes(}\DecValTok{700}\NormalTok{,}\DecValTok{700}\NormalTok{)}
\NormalTok{    []}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ rendu_monnaie_centimes(}\DecValTok{112}\NormalTok{,}\DecValTok{500}\NormalTok{)}
\NormalTok{    [}\DecValTok{200}\NormalTok{, }\DecValTok{100}\NormalTok{, }\DecValTok{50}\NormalTok{, }\DecValTok{20}\NormalTok{, }\DecValTok{10}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{]}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

